%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}
\titre{Introduction à la programmation linéaire\\Fiche TD n°1}
\reference{L3 MISEG}

\synctex=1
\begin{document}


\begin{exercice}
  Tracer le polygone des contraintes défini par:

  \begin{equation*}
\left\lbrace
  \begin{aligned}
x+2y\leq18 \\
x+y\leq12 \\
2x+y\leq 21 \\
0\leq x\leq 10 \\
0\leq y\leq8\\
  \end{aligned}
\right .
\end{equation*}



\end{exercice}

\begin{exercice}
Un restaurateur garantit plus de 40~g de viande hachée dans chacun de ses hamburgers pour un
apport calorique inférieur à 110 kilocalories. Mais il ne veut pas que cela lui coûte plus de
0,70€ par hamburger.


Le haché de ses hamburgers est un mélange de viande maigre et de gras.
La viande maigre lui coûte 0,02€ le gramme et apporte 2 kilocalories par gramme.
Le gras lui coûte 0,01€ le gramme et apporte 4 kilocalories par gramme.


Représentez sur un graphique toutes les compositions possibles du haché de ces hamburgers.


Dans quelles proportions peut varier la part de gras ?

  
\end{exercice}

\begin{exercice}
  Un entrepreneur doit effectuer des travaux de peinture et d’électricité sur un chantier.

Les travaux de peinture nécessitent par jour et par peintre 50 € de matériel et 150 € de main d’oeuvre.
Les travaux d’électricité nécessitent par jour et par électricien 100
€ de matériel et 100 € de main d’oeuvre.
D’autre part, chaque ouvrier doit disposer d’une camionnette et l’entrepreneur en possède 7.
L’entrepreneur dispose par jour d’un budget de 600 € pour le matériel et de 1 000 € pour la main d’oeuvre.


L’entrepreneur réalise par jour un bénéfice de 30 € sur le travail de chaque peintre et de 40 € sur celui de chaque électricien. 

Déterminer graphiquement le nombre de peintres et d’électriciens que cet entrepreneur doit faire travailler chaque jour pour réaliser un bénéfice maximum.

Calculer ce bénéfice maximal.

\end{exercice}


\begin{exercice}
  Un représentant prépare sa tournée: il vend deux types de produits A et B, conditionnés dans des cartons de 40 dm\up{3} pesant respectivement 30 kg et 15 kg.
Il s’approvisionne chez un fournisseur qui lui facture 20 € le carton de produits A et 40 € le carton de produits B.
Le représentant ne peut pas acheter plus de 1\,700 € de produits et doit limiter son chargement à 1,2 tonnes et 2\,000 dm\up{3}.
La société qui l’emploie lui verse, par carton vendu, 12 € pour le produit A et 8 € pour le produit B.


Déterminer la composition du chargement qui lui assurera le revenu le plus intéressant. Quel est alors ce revenu ?
\end{exercice}

\end{document}
